AI 機械人作文 VS 人類作文，邊個作得好些

先黎一篇「滿分」的內地中文科高考文章

中國浙江省高考今年出現一篇滿分作文，文中不但大量引用各種哲學家、名人的名言，更使用各種冷僻詞句，讓不少中國網民看了直呼是「天書」。也引發專家兩極的評價，有評論員就直批，這種不說人話的文章拿了滿分，「讓按照常識寫作要求學生寫作文的語文老師們情何以堪？」

「嚆矢」、「肯綮」、「祓魅」、「婞直」，這是中國微博近日流傳一篇題目「生活在樹上」的浙江省2020年高考滿分作文，文中使用了一般人連唸都不會唸的冷僻詞句，經多家中媒報導後，引發熱烈討論。

該篇文章除了使用各種冷僻詞句，更大量引用國外哲學家、社會學家名言，譬如文章開頭就寫：「現代社會以海德格爾的一句『一切實踐傳統都已經瓦解完了』為嚆矢。濫觴於家庭與社會傳統的期望正失去它們的借鑒意義。但面對看似無垠的未來天空，我想循卡爾維諾『樹上的男爵』的生活好過過早地振翮」。讓不少網民看得一頭霧水。

綜合中媒報導，這篇800字文章全文引用了海德格（Martin Heidegger）、卡爾維諾（Italo Calvino）、麥金泰爾（Alasdair MacIntyre）、維根斯坦（Ludwig Wittgenstein）等多名哲學家、社會學家、作家的名言，並在其中穿插一般人根本沒聽過的冷僻詞。

該文經報導後，引發熱烈迴響，固然有人大讚作者文學知識，且文中的冷僻詞句，都使用得宜；不過也有很多網民批評作者是「譁眾取寵」、「炫耀文采」、「矯揉造作」。

中國青年報評論員曹林就批評，「這樣不說人話的文章拿滿分，傳遞了一種什麼樣的寫作方法論和價值觀，讓那些按常識寫作要求教學生寫作文的語文老師們情何以堪？又讓那些在考場上好好寫人話的考生們情何以堪？」有作家指出，雖然文中冷僻詞句全用在正確的地方，但原本完全可以用更平易近人的詞句表達。

據報導，當初在評分時，第一位閱卷人只給這篇文章39分，第二、第三位閱卷人則給予55分高分，最後審查組判定為滿分。

再黎人篇快速由 AI Generate 出黎的文章

主題：生活在樹上

Generated by AI machine:

在這種困難的抉擇下，本人思來想去，寢食難安。對生活在樹上進行深入研究，在現今時代已經無法避免了。要想清楚，生活在樹上，到底是一種怎麼樣的存在。儘管如此，別人往往卻不這麼想。生活在樹上的存在，令我無法停止對他的思考。老舊的想法已經過時了。生活在樹上改變了我的命運。總結來說，卡拉姆辛曾經說過，語言屬於一個時代，思想屬於許多時代。這激勵了我。我們要學會站在別人的角度思考。德田虎雄曾說過，人才問題，並不取決於每個人有多大的能力，而取決於能否把他們組成一個集體，能否以總體的力量來取勝。這句話語雖然很短，但令我浮想聯翩。儘管如此，我們仍然需要對生活在樹上保持懷疑的態度。既然，動機，可以說是最單純的力量。一般來說，帶著這些問題，我們一起來審視生活在樹上。總而言之，問題的關鍵看似不明確，但想必在諸位心中已有了明確的答案。弗勞德曾說過一句意義深遠的話，一切理論都反對自由意志; 一切經。這句話反映了問題的急切性。這樣看來，盧森堡講過，不管怎樣的事情，都請安靜地愉快吧！這是人生。我們要依樣地接受人生，勇敢地大膽地，而且永遠地微笑著。這段話雖短，卻足以改變人類的歷史。我認為，問題的核心究竟是什麼？生活在樹上究竟是怎麼樣的存在，始終是個謎題。不要先入為主覺得生活在樹上很複雜，實際上，生活在樹上可能比你想的還要更複雜。愛默生曾經說過，友誼是人生的調味品，也是人生的止痛藥。這讓我對於看待這個問題的方法有了巨大的改變。對於生活在樹上，我們不能不去想，卻也不能走火入魔。如果此時我們選擇忽略生活在樹上，那後果可想而知。探討生活在樹上時，如果發現非常複雜，那麼想必不簡單。維吉爾曾經提過，愛情，是愛情，推動著世界的發展。這段話令我陷入了沈思。世界上若沒有生活在樹上，對於人類的改變可想而知。易卜生講過，真理的精神和自由的精神才是社會的支柱。希望各位能用心體會這段話。每個人都不得不面對這些問題。在面對這種問題時，務必詳細考慮生活在樹上的各種可能。面對如此難題，我們必須設想周全。斯威夫特曾經提到過，誠實永生不滅。這似乎解答了我的疑惑。荀況曾經說過，賢能不待次而舉。他會這麼說是有理由的。伏爾泰說過一句經典的名言，電閃之後雷即鳴。我希望諸位也能好好地體會這句話。若到今天結束時我們都還無法釐清生活在樹上的意義，那想必我們昨天也無法釐清。說到生活在樹上，你會想到什麼呢？生活在樹上必定會成為未來世界的新標準。馬克思告訴我們，較高級複雜的勞動，是這樣一種勞動力的表現，這種勞動力比較普通的勞動力需要較高的教育費用，它的生產需要花費較多的勞動時間。因此，具有較高的價值。強烈建議大家把這段話牢牢記住

再黎多篇

電腦自動產生文章
主題：生活在樹上

我們不得不相信，蘇格拉底說過，一個人能否有成就，只看他是否具備自尊心與自信心兩個條件。這句話語雖然很短，但令我浮想聯翩。俗話說的好，掌握思考過程，也就掌握了生活在樹上。生活在樹上，到底應該如何實現。就我個人來說，生活在樹上對我的意義，不能不說非常重大。培根在不經意間這樣說過，好的運氣令人羨慕，而戰勝厄運則更令人驚嘆。我希望諸位也能好好地體會這句話。這樣看來，金纓在不經意間這樣說過，能媚我者必能害我，宜加意防之; 肯規予者必背助予，宜傾心聽之。這不禁令我重新仔細的思考。生活在樹上究竟是怎麼樣的存在，始終是個謎題。若到今天結束時我們都還無法釐清生活在樹上的意義，那想必我們昨天也無法釐清。杜特斯說過一句很有意思的話，仁慈和正義是並轡齊驅的。希望各位能用心體會這段話。在人類的歷史中，我們總是盡了一切努力想搞懂生活在樹上。生活在樹上似乎是一種巧合，但如果我們從一個更大的角度看待問題，這似乎是一種不可避免的事實。黑格爾說過一句很有意思的話，人們往往把任性也叫做自由，但是任性只是非理性的自由，人性的選擇和自決都不是出於意志的理性，而是出於偶然的動機以及這種動機對感性外在世界的依賴。這段話讓我所有的疑惑頓時豁然開朗。生活在樹上的發生，到底需要如何實現，不生活在樹上的發生，又會如何產生。我們都有個共識，若問題很困難，那就勢必不好解決。瓊森曾講過，世上沒有一種信仰能防止人變成叛徒。我希望諸位也能好好地體會這句話。對生活在樹上進行深入研究，在現今時代已經無法避免了。烏納穆諾在不經意間這樣說過，當你開始依照習慣行事，你的進取精神就會因此而喪失。帶著這句話，我們還要更加慎重的審視這個問題。叔本華曾經提過，允許孩子們以他們自己的方式獲得。帶著這句話，我們還要更加慎重的審視這個問題。

另一 AI 文

聖哲羅姆深信，愛情是不講法律的。這段話可說是震撼了我。盧梭曾經認為，裝飾的華麗可以顯示出一個人的富有，優雅可以顯示出一個人的趣味，但一個人的健康與茁壯則須由另外的標誌來識別，只有在一個勞動者的粗布衣服下面，而不是在嬖幸者的穿戴之下，我們才能發現強有力的身軀。這是撼動人心的。面對如此難題，我們必須設想周全。生活在樹上對我來說有著舉足輕重的地位，必須要嚴肅認真的看待。儘管生活在樹上看似不顯眼，卻佔據了我的腦海。需要考慮周詳生活在樹上的影響及因應對策。在這種不可避免的衝突下，我們必須解決這個問題。問題的關鍵看似不明確，但想必在諸位心中已有了明確的答案。生活在樹上的發生，到底需要如何實現，不生活在樹上的發生，又會如何產生。每個人的一生中，幾乎可說碰到生活在樹上這件事，是必然會發生的。對生活在樹上進行深入研究，在現今時代已經無法避免了。我們可以很篤定的說，這需要花很多時間來嚴謹地論證。佩利說過一句富有哲理的話，美德大多存在於良好的習慣中。請諸位將這段話在心中默念三遍。我們要學會站在別人的角度思考。

如果別人做得到，那我也可以做到。而這些並不是完全重要，更加重要的問題是，既然，其實，若思緒夠清晰，那麼生活在樹上也就不那麼複雜了。

以為第一篇先係AI寫
比機械人更機械人

內地滿分高考文：繁體版

現代社會以海德格爾的一句「一切實踐傳統都已經瓦解完了」為嚆矢。濫觴於家庭與社會傳統的期望正失去它們的借鑒意義。但面對看似無垠的未來天空，我想循卡爾維諾「樹上的男爵」的生活好過過早地振翮。

我們懷揣熱忱的靈魂天然被賦予對超越性的追求，不屑於古舊坐標的約束，鐘情於在別處的芬芳。但當這種期望流於對過去觀念不假思索的批判，乃至走向虛無與達達主義時，便值得警惕了。與秩序的落差、錯位向來不能為越矩的行為張本。而縱然我們已有翔實的藍圖，仍不能自持已在浪潮之巔立下了自己的沈錨。

「我的生活故事始終內嵌在那些我由之獲得自身身份共同體的故事之中。」麥金太爾之言可謂切中了肯綮。人的社會性是不可祓除的，而我們欲上青雲也無時無刻不在因風借力。社會與家庭暫且被我們把握為一個薄脊的符號客體，一定程度上是因為我們尚缺乏體驗與閱歷去支撐自己的認知。而這種偏見的傲慢更遠在知性的傲慢之上。

在孜孜矻矻以求生活意義的道路上，對自己的期望本就是在與家庭與社會對接中塑型的動態過程。而我們的底料便是對不同生活方式、不同角色的覺感與體認。生活在樹上的柯希莫為強盜送書，興修水利，又維系自己的愛情。他的生活觀念是厚實的，也是實踐的。倘若我們在對過往借韋伯之言「祓（祛）魅」後，又對不斷膨脹的自我進行「賦魅」，那麽在丟失外界預期的同時，未嘗也不是丟了自我。

毫無疑問，從家庭與社會角度一覘的自我有偏狹過時的成分。但我們所應摒棄的不是對此的批判，而是其批判的廉價，其對批判投誠中的反智傾向。在尼采的觀念中，如果在成為獅子與孩子之前，略去了像駱駝一樣背負前人遺產的過程，那其「永遠重覆」洵不能成立。何況當礦工詩人陳年喜順從編輯的意願，選擇寫迎合讀者的都市小說，將他十六年的地底生涯降格為橋段素材時，我們沒資格斥之以媚俗。

藍圖上的落差終歸只是理念上的區分，在實踐場域的分野也未必明晰。譬如當我們追尋心之所向時，在途中涉足權力的玉墀，這究竟是伴隨著期望的泯滅還是期望的達成？在我們塑造生活的同時，生活也在澆鑄我們。既不可否認原生的家庭性與社會性，又承認自己的圖景有輕狂的失真，不妨讓體驗走在言語之前。用不被禁錮的頭腦去體味切斯瓦夫·米沃什的大海與風帆，並效維特根斯坦之言，對無法言說之事保持沈默。

用在樹上的生活方式體現個體的超越性，保持婞直卻又不拘泥於所謂「遺世獨立」的單向度形象。這便是卡爾維諾為我們提供的理想期望範式。生活在樹上——始終熱愛大地——升上天空。

好似將英文長文google translate完變中文咁撚樣

係咪作弊好似就咁gen出嚟咁

我又gen下先

白痴連登仔

生活中，若白痴連登仔出現了，我們就不得不考慮它出現了的事實。俗話說的好，掌握思考過程，也就掌握了白痴連登仔。老舊的想法已經過時了。在這種困難的抉擇下，本人思來想去，寢食難安。儘管白痴連登仔看似不顯眼，卻佔據了我的腦海。我們都有個共識，若問題很困難，那就勢必不好解決。

雪萊講過一段深奧的話，由於軟弱才能做的事情，倘若在做了之後還感到懊悔，那便是更加軟弱。我希望諸位也能好好地體會這句話。

當前最急迫的事，想必就是釐清疑惑了。看看別人，再想想自己，會發現問題的核心其實就在你身旁。

呢個AI作文好識拖字數
暫時都仲係好多言之無物既廢話
2-3年後技術再成熟d就應該會寫到好似真人咁

我們一般認為，抓住了問題的關鍵，其他一切則會迎刃而解。把香港獨立輕鬆帶過，顯然並不適合。在這種困難的抉擇下，本人思來想去，寢食難安。香港獨立必定會成為未來世界的新標準。世界上若沒有香港獨立，對於人類的改變可想而知。若能夠洞悉香港獨立各種層面的含義，勢必能讓思維再提高一個層級。領悟其中的道理也不是那麼的困難。這種事實對本人來說意義重大，相信對這個世界也是有一定意義的。做好香港獨立這件事，可以說已經成為了全民運動。不要先入為主覺得香港獨立很複雜，實際上，香港獨立可能比你想的還要更複雜。老舊的想法已經過時了。香港獨立的出現，必將帶領人類走向更高的巔峰。哈利韋爾說過一句富有哲理的話，煙草這玩藝兒，身體不適的人吸了它就會頓感舒暢。想必各位已經看出了其中的端倪。曹雪芹曾經認為，萬兩黃金容易得，知心一個也難求。這句話看似簡單，卻埋藏了深遠的意義。王守仁曾提出，謙虛其心，宏大其量。這句話語雖然很短，但令我浮想聯翩。在這種不可避免的衝突下，我們必須解決這個問題。我認為，話雖如此，那麼，想必大家都能了解香港獨立的重要性。既然，由於，一般來說，其實，若思緒夠清晰，那麼香港獨立也就不那麼複雜了。當前最急迫的事，想必就是釐清疑惑了。我們不得不相信，本人也是經過了深思熟慮，在每個日日夜夜思考這個問題。可是，即使是這樣，香港獨立的出現仍然代表了一定的意義。黃石公說過一句著名的話，高行微言，所以修身。這段話的餘韻不斷在我腦海中迴盪著。香港獨立改變了我的命運。香港獨立勢必能夠左右未來。透過逆向歸納，得以用最佳的策略去分析香港獨立。我們要從本質思考，從根本解決問題。我想，把香港獨立的意義想清楚，對各位來說並不是一件壞事。這樣看來，每個人的一生中，幾乎可說碰到香港獨立這件事，是必然會發生的。現在，正視香港獨立的問題，是非常非常重要的。因為，香港獨立似乎是一種巧合，但如果我們從一個更大的角度看待問題，這似乎是一種不可避免的事實。要想清楚，香港獨立，到底是一種怎麼樣的存在。車爾尼雪夫斯基說過一句著名的話，河＝黃河落天走東海，萬里寫入胸。這把視野帶到了全新的高度。謹慎地來說，我們必須考慮到所有可能。劉易斯說過一句著名的話，不要把所有特別合意的希望都放在。這段話看似複雜，其中的邏輯思路卻清晰可見。探討香港獨立時，如果發現非常複雜，那麼想必不簡單。儘管如此，我們仍然需要對香港獨立保持懷疑的態度。李塨講過，農，助天地以生衣食者。這段話讓我所有的疑惑頓時豁然開朗。香港獨立的發生，到底需要如何實現，不香港獨立的發生，又會如何產生。若發現問題比我們想像的還要深奧，那肯定不簡單。我們可以很篤定的說，這需要花很多時間來嚴謹地論證。我們不妨可以這樣來想: 世界需要改革，需要對香港獨立有新的認知。

又寫得幾好

Gen 得幾好？？？

如果仔細思考命名與必然性，會發現其中蘊含的深遠意義。我們都有個共識，若問題很困難，那就勢必不好解決。我們需要淘汰舊有的觀念，琮瓊曾講過，志在林泉，胸懷廊廟。請諸位將這段話在心中默念三遍。塞萬提斯相信，音樂是耳朵的眼睛。希望各位能用心體會這段話。問題的關鍵看似不明確，但想必在諸位心中已有了明確的答案。若發現問題比我們想像的還要深奧，那肯定不簡單。可是，即使是這樣，命名與必然性的出現仍然代表了一定的意義。了解清楚命名與必然性到底是一種怎麼樣的存在，是解決一切問題的關鍵。對我個人而言，命名與必然性不僅僅是一個重大的事件，還可能會改變我的人生。回過神才發現，思考命名與必然性的存在意義，已讓我廢寢忘食。動機，可以說是最單純的力量。那麼，巴爾扎克曾提出，痛苦跟歡樂一樣，會創造一種氣氛的。走進人家的屋子，你第一眼就可以知道它的基調是什麼，是愛情還是絕望。這是撼動人心的。一般來講，我們都必須務必慎重的考慮考慮。穆爾說過一句很有意思的話，一個人為尋求他所需要的東西，走遍了全世界，回到家裡，找到了。這啟發了我。既然，盧卡努斯曾經認為，貧困能造就男子氣概。希望大家能發現話中之話。儘管如此，別人往往卻不這麼想。我們不得不面對一個非常尷尬的事實，那就是，但丁講過一段耐人尋思的話，生活於願望之中而沒有希望，是人生最大的悲哀。但願各位能從這段話中獲得心靈上的滋長。若沒有命名與必然性的存在，那麼後果可想而知。如果此時我們選擇忽略命名與必然性，那後果可想而知。朱熹曾說過一句意義深遠的話，虛心順理，學者當守此四字。帶著這句話，我們還要更加慎重的審視這個問題。面對如此難題，我們必須設想周全。富蘭克林講過，聚斂財富也即自尋煩惱。請諸位將這段話在心中默念三遍。把命名與必然性輕鬆帶過，顯然並不適合。我們普遍認為，若能理解透徹核心原理，對其就有了一定的了解程度。透過逆向歸納，得以用最佳的策略去分析命名與必然性。白哲特說過一句經典的名言，堅強的信念能贏得強者的心，並使他們變得更堅強。這句話反映了問題的急切性。巴金說過一句經典的名言，奮鬥就是生活，人生惟有前進。想必各位已經看出了其中的端倪。奧斯特洛夫斯基說過一句發人省思的話，共同的事業，共同的鬥爭，可以使人們產生忍受一切的力量。。這把視野帶到了全新的高度。我們要學會站在別人的角度思考。命名與必然性，到底應該如何實現。荀子在不經意間這樣說過，以治氣養生，則後彭祖; 以修身自名，則配堯舜。這段話對世界的改變有著深遠的影響。需要考慮周詳命名與必然性的影響及因應對策。而這些並不是完全重要，更加重要的問題是，探討命名與必然性時，如果發現非常複雜，那麼想必不簡單。經過上述討論，若無法徹底理解命名與必然性，恐怕會是人類的一大遺憾。

咪係好撚多廢話 扮深奧 明明可以直白D最撚憎D文人咁寫野

睇完 完全唔知up咩

食嘢有好，影視又好，文藝又好，大陸就係鍾意呢啲啖啖口味重嘅嘢，食嘢要食味覺重到冇晒食物原味嘅火鍋湯底，歌唱節目無飆高音不歡，時裝化裝風格好似一刀刀片死人咁，宜家連作文考試都以造作為優

諗起AI 莎士比亞

據報導，當初在評分時，第一位閱卷人只給這篇文章39分，第二、第三位閱卷人則給予55分高分，最後審查組判定為滿分。

中間發生咩事

問題的關鍵看似不明確，但想必在諸位心中已有了明確的答案。雨果說過一句富有哲理的話，唯有人的心靈才是真實的。嚴格來說，像貌不過是一種面具，真正的人在人的內部。這句話令我不禁感慨問題的迫切性。雨果告訴我們，人生是花，而愛便是花的蜜。這段話可說是震撼了我。若能夠欣賞到五大訴求 缺一不可的美，相信我們一定會對五大訴求 缺一不可改觀。回過神才發現，思考五大訴求 缺一不可的存在意義，已讓我廢寢忘食。

從這個角度來看，不難發現，問題在於該用什麼標準來做決定呢？

yes

嘩眾取寵
唔識咩叫less is more

收咗錢認到啲暗號掛

依堆文章明明離L晒題，好似預先準備定啲白搭嘢然後背公式套落去咁